[Netflix] Matchthick man

昨天晚上在Netflix看了一套舊電影，是由尼古拉斯基治主演的《火柴人》，昨天晚上才知道，電影導演是大名鼎鼎的列尼史葛，電影是2009年上年映的，以水準來說，是2009年的一般水準，當時的尼古拉斯基治仍是大紅大紫，據說那一年他的收入達到4000萬美元，亦由那一年開始，不知道為什麼，濫拍的他漸漸變成了一個B級爛片王，風華不再，其實我並沒有感覺他濫拍，他主演的電影我差不多全部看過，他一直都是堅守著作為一個荷里活明星的原則做戲，貨是交足的，除了一套「Ghost Rider: Spirit of Vengeance」外，我不覺得他拍的電影特別爛，比他爛的大有人在。

《火柴人》是一套我印象深刻的電影，並不是因為它特別好，衹是我特別喜歡而已，一個患上嚴重強迫症的騙子忽然發現自己有一個14歲的女兒，然後扭橋，帶出一套老生常談的所謂人生道理。我其實很喜歡這種套路，也很接受2009年時那種說教式的荷里活電影洗腦方式，用今日的說法，當時一切都是美好的，過去的東西都是美好的。

我由第一次看大偉連治《野性的心》（Wild at heart，1990）時，已經很喜歡尼古拉斯基治，現在腦裏仍有那一幕他模仿Elvis Presley唱出「Are you lonesome tonight」的片段，在我自己的排序，絕對是愛情電影的經典，足可以媲美《危險人物》中尊特拉華達和奧瑪花曼跳舞的一段。當時的我當然不知道這個初出道性格演員叔父原來是大名鼎鼎的哥普拉，或者因為哥普拉，尼古拉斯基治才會得到奇人大衛連治的青睞吧？

尼古拉斯基治還有一個動人的地方，就是他很捨得花錢，拍片得來的金錢全都花得乾乾淨淨了，放蕩不羈，私生活也不檢點，永遠停留在「Wild at heart」的那個水平，很喜歡堅守自己原則的人，世界怎變自己不變，笑罵由人，有性格是重點，其實才是最有型的。